---
title: "Jen, o Exorcista de Magdala"
subheadline: Um Exemplo de criação de personagem de Espírito do Século, usando meu cenário pessoal Primordiais
layout: personagens
categories:
 - personagens
comments: true
tags:
  - Primordiais (Fate Básico)
language: br
---

A bela Jennifer O'Malley nasceu em uma família de devoção cristã: o pai era um trabalhador vindo de Belfast e Católico Celta, enquanto a mãe tinha sangue italiano e devota no catolicismo romano. Conforme foi crescendo, sempre ia a Igreja e seguia fielmente a religião, e também aprendia sobre as lendas irlandesas, em especial sobre Santa Brigite, até que o antigo patrão de seu pai matou-o e à sua mãe em um ritual de magia negra. 

Junto com seu irmão, entraram para a ordem de Santa Magdala e treinaram muito, até que há dois anos conseguiram passar na prova de _Militia_, passando a integrarem a Elite da Ordem de Santa Magdala. Poucas semanas depois, uma pista levou-a a um culto de Satanistas em Chicago, que haviam roubado itens sagrados com o objetivo de os profanar e utilizar seus poderes para o mal. Jennifer venceu-os e recuperou um desses itens, a Espada de Santa Brigite, que usa desde então.  

Jennifer é muito alta para sua idade, embora não chegue a ser algo fora do normal. Está habituada ao estoicismo da Ordem e veste-se com as roupas da Militia, apenas dispensando as armas que seu irmão tanto gosta. No caso, enquanto estão investigando, é ela quem carrega o estojo de armamentos, sendo que quando entram em batalha a primeira coisa que ela faz é descer o estojo para ter foco livre. Ela costuma pensar tão bem quanto luta, e deixa a parte de fugas por conta de Tobby, que precisa de amplo campo de visão para atirar. Além disso, ela é a curandeira  da dupla.

Tanto Jen quanto Tobby sabem da existência dos Primordiais, e embora não sejam Primordiais eles próprios, contam com a ajuda e ajudam os que conhecem, como Hannah Striker e Ingrid Ni Brahobahain, além de Radaj, o Guerreiro do Futuro. Conheceram Angelus, mas sabem que são apenas "secundários" na trama maior dos Primordiais. Mas quando é necessário uma Espada para enfrentar demônios e criaturas malignas, a arma de Jen está a disposição  

---

## Jennifer "Jen" O'Malley  

### Aspectos

|                **Tipo** | **Aspecto**                                                                               |
|------------------------:|:-----------------------------------------------------------------------------------------:|
|              _Conceito_ | _Exorcista da_ Militia _da Ordem de Santa Magdala e portadora da_ Espada de Santa Brigite |
|           _Dificuldade_ | _Boca suja a ponto de sempre ser repreendida pelo seu irmão Tobby_                        |
|              _Infância_ | _Pais mortos por demonologistas_                                                          |
|               _Guerra!_ | _Conhecedora de Lendas Irlandesas_                                                        |
|             _Aventura!_ | _Chute Forte! e Sempre Armada!_                                                           |
| _Participação Especial_ | "Culturas diferentes são interessantes!"                                                  |
| _Participação Especial_ | _Samaritana_                                                                              |

### Perícias


|          **Nível** | **Perícia** | **Perícia** | **Perícia** | **Perícia** |
|-------------------:|:-----------:|:-----------:|:-----------:|:-----------:|
| _Excepcional (+5)_ | Lutar       |             |             |             |
|       _Ótimo (+4)_ | Vontade     |             |             |             |
|         _Bom (+3)_ | Vigor       | Investigar  |             |             |
|    _Razoável (+2)_ | Ciência     | Comunicação | Mistérios   |             |
|     _Regular (+1)_ | Condução    | Atletismo   | Enganar     | Roubo       |


### Façanhas [ Recarga: 5 ]

+ **Segredos Arcanos (Demonologia e Exorcismo):** +2 em todos os testes relativos a essas áreas de conhecimento místico usando _Mistérios_
+ **Ciência Ensandecida (Tecnologia Mística da Ordem de Magdala):** 
    + _Façanha de **Mistérios**_
    + **Permissão:** Aspecto que indique um patrono que forneça acesso a tal conhecimento
    + **Custo:** Façanha
    + pode utilizar a mesma para explicar certas habilidades ou conhecimentos "impossíveis" usando o conhecimento místico da Ordem de Magdala. _Uma vez por sessão_ pode realizar uma Declaração envolvendo tal conhecimento. O Narrador tem a palavra final de se algo pode ou não ser feito assim
+ **Aparar Com Precisão:** +2 ao _Defender-se_ usando _Armas de Mão_ contra Ataques de outras Armas de Mão
+ **Arma Destinada: _Espada de Santa Brigite_**
    + **Permissão:** Conceito indicando o destino de ter tal Arma
    + **Custo:** 2 Façanhas
    + _Obra Prima_: +1 sempre que usar tal arma
    + _Arma Sagrada_: +2 ao atacar alvos malignos, e em caso de _Sucesso com Estilo_, pode emular o efeito de uma das seguintes Façanhas no Ataque em questão (a escolha do jogador): **Mão Pesada (FB 106)** ou **Golpe Matador (FB 106)**

        
### Estresse

+ **Físico:** `5`{: .fate_font}
+ **Mental:** `5`{: .fate_font}
